---
sidebar_position: 4
---

# La ressource URL

**La ressource URL permet de proposer un lien vers un site Internet.**

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_acquisition.png#abc) : Tous vos liens vers des sites Internet externes sont proposés dans Moodle, de manière à créer des habitudes chez vos élèves.  
  

![](../img/vignette_ABC_enquete.png#abc) : La page internet à visiter fait l'objet d'une recherche d'informations.
:::

:::danger Point de vigilance
Comme pour les autres ressources, mettre un lien sur Moodle ne signifie pas que les élèves vont le consulter.  
**Notre conseil :** Il faut créer le besoin (ex. Interrogation orale de début d'heure / Point bonus / Consultation préalable nécessaire pour l'activité prévue en classe / Association à une activité Moodle TEST pour valider la compréhension / Badge). 
:::

## Création d'une ressource URL

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/url00.jpg#bouton)

![](img/url01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**  Donnez un **nom** au lien internet que vous souhaitez ajouter. C'est le nom qui apparaîtra dans le cours.

**2.**  Entrez (ou collez) l'**adresse du site Internet**

**3.**  Vous pouvez entrer une **description** : 

- Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
- Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "**Afficher la description…**"

**4.**  **Enregistrez**
 

 

  *Voici ce qui apparaît dans votre cours :* 

![](img/url02.jpg#printscreen)

:::tip A savoir: 
![](img/url03.jpg#printscreen#droite#colonne)

Dans la rubrique "**Apparence" des paramètres**, il est possible de modifier la façon dont le lien s'affiche.
:::
